美國防預算案撐港人捍衞權利

美國防預算案撐港人捍衞權利

美國國防部長埃斯珀

美國國會議員前日宣佈就7,380億美元（約57,564億港元）國防預算法案達成協議，當中包含一系列條款應對來自中國的潛在威脅，又表明國會「明確支持」香港人捍衞權利與自治。

相關新聞：上訴存變數 遮面須承擔風險

禁購中國列車巴士

路透社報道，參眾兩院軍事委員會歷經數月協商後，終於就2020財政年度國防授權法案達成共識。預料國會在年底假期前會通過法案。

這項法案給予國防部與能源部的國家安全計劃撥款6,584億美元（約51,355億港元）；海外應急行動715億美元（約5,577億港元），以應付海外作戰；以及53億美元（約413.4億港元）作為極端天氣與天災過後的復原急難資金。

法案也納入一系列條款應對來自中國的潛在威脅，包括要求針對中國的海外投資、中俄軍事關係提交報告；禁止使用聯邦資金向中國購買列車和巴士；「明確支持」香港居民捍衞自身權利與自治；支持改善台灣防禦能力等。

這項法案也要求制裁購買俄製S-400防空導彈系統的土耳其，新法案禁止把洛克希德馬丁公司（Lockheed Martin Corp.）研發的F-35匿蹤戰機交付土耳其。華府也表示，S-400系統與北約（NATO）防禦系統不相容，還會威脅F-35戰機。

路透社

強烈要求係香港部署薩德

sir this way 熱愛核平

上水哥爾夫球場係個唔錯set up地方

Sir this way

上水一個 大球場一個

大球場又唔好
阻住7人覽球賽
外國人唔鐘意

跑馬地馬場啦
反正個場細到咁去哂沙田跑好過

強烈建議硬搶香港為美國州